\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{setspace}

\makeatletter
\newcommand{\MSonehalfspacing}{%
  \setstretch{1.44}%  default
  \ifcase \@ptsize \relax % 10pt
    \setstretch {1.448}%
  \or % 11pt
    \setstretch {1.399}%
  \or % 12pt
    \setstretch {1.433}%
  \fi
}
\newcommand{\MSdoublespacing}{%
  \setstretch {1.92}%  default
  \ifcase \@ptsize \relax % 10pt
    \setstretch {1.936}%
  \or % 11pt
    \setstretch {1.866}%
  \or % 12pt
    \setstretch {1.902}%
  \fi
}
\makeatother
\MSdoublespacing


\author{Adrian Wannenmacher}
\title{HÜ - Deutsch}
\date{15. September 2016}

\begin{document}
\maketitle
\section{Risikoschüler in Mathematik}
Das Diagramm, das von der Zeitung \glqq Die Presse\grqq{} am 16. September 2016 veröffentlicht wurde, stellt die Unterschiede der mathematischen Begabung von Schülern dar, die nie bzw. höchstens ein Jahr den Kindergarten besucht haben und Kindern, die über ein Jahr im Kindergarten waren. Das Diagramm vergleicht Österreich, Deutschland, Finnland und den OECD-Schnitt miteinander, wobei alle Verglichenen jeweils 3 Säulen haben. Die Daten werden in \% angegeben. Das Diagramm basiert auf Daten von der \glqq Statistik Austria\grqq{} aus \glqq Education at a Glance 2016\grqq{}. 
\newpage
\section{Ausgaben pro Schüler}
Die Grafik aus der \glqq Die Presse\grqq{} vom 16. September 2016 zeigt die durchschnittlichen Ausgaben des Staates pro Schüler. Das Balkendiagramm weist dabei bei jedem der fünf Verglichenen, der Schweiz, Österreich, Deutschland, die EU und dem OECD-Schnitt, jeweils mehrere Balken auf. Der erste Balken steht dabei für die Berufsbildung, der zweite für die Sekundarstufe und der dritte und letzte für die Volksschule. Jeder Verglichene hat eine eigene Farbe, in der seine Balken sind. Alle drei Balken befinden sich in einer Zeile. Die Daten beziehen sich auf 2013 und werden kaufkraftbereinigt in US-Dollar angegeben. Die Zahlen der \glqq Presse\grqq{} stammen von der \glqq Statistik Austria\grqq .
\end{document}